華定泡菜標準遭韓炮轟

華定泡菜標準遭韓炮轟

韓式泡菜聞名全球，但最近一項由中國主導制訂的泡菜行業國際標準面世，內媒續指中國泡菜產業的技術標準被世界所認同，但韓國農林畜產食品部表示，該標準只和中國四川醃製的泡菜（Paocai）有關，不適用韓國泡菜（Kimchi），南韓專家並無參與制訂。

■四川泡菜與韓國泡菜爭國際標準。

韓專家沒有參與

《中國市場監管報》報道，由中國主導制訂、四川眉山市市場監管局牽頭負責的泡菜國際標準正式公佈，該報道稱，這意味中國的泡菜產業成為了國際泡菜市場的行業標桿，中國泡菜產業的技術標準被世界所認同。但向來以「泡菜宗主國」自居的南韓，該國專家沒有參與制訂這個標準，南韓農林畜產食品部表示，此國際標準關乎四川泡菜，不適用於南韓泡菜。但內媒指，在韓國泡菜消費量中，有35％來自進口，其中99％來自中國。2001年時，聯合國糧食及農業組織（FAO）國際食品標準委員會，就已制訂了韓式泡菜的國際標準，成為《國際食品法典》一部份。國際標準化組織的文件也指出，中方所制訂的規格不適用於韓國，當時中國食品業人士對此亦認同。

《中國市場監管報》